莎木討論區

新壇新post!
Kickstarter:

本身官網都可以科金：

莎木資料庫：

Facebook Fans Group：

Team Yu：

而家去到7百萬左右，預期下年12月會deliver game

劉明好想玩

留名

科左幾多

巴打來了

已捐！等出！

唔知有幾多個黎左

科左咩

等下啦
我冇睇過紅登回咩
立約永不回紅登

好普通嗰隻咗....
當拎隻game加支持吓

me pc

之前Insert coin出涼件皮褸
見有啲貴猶豫咗無買到
宜家斷咗貨

幾錢

算啦，都唔會拎黎著，反而timex應該要住復刻佢隻錶啦

算啦，都唔會拎黎著，反而timex應該要復刻佢隻錶啦

80英鎊
宜家上網見到有第二間出
唔知真唔真
但係要140美金

應該都貴

之前kickstart都有得科

kickstart皮褸同手錶都好L貴

話說人中6demo又犯左sega宣傳失敗錯誤
一開波瘋狂睇片睇返半粒，開demo出支線原來解唔到

Lm

但好似好快畀人搶晒?

點樣解唔到

隻錶仲要唔係game入面個款

做得一半，要等幾日正式版先解

忍住等正式版先玩，宜家淨係有得玩少少好兩頭唔到岸

想要多d唔同週邊，例如海報，figure

如果隻game預左買，我唔會試玩

版權卦

有無人係會玩龍如?

玩住等莎木

有排等啦，而家出重製可以玩到爛都未見3

有新ost 聽，仍然高水準

屌 後面screen個莎花仲係果個柒樣

未入2017不能期待太多

開左幾多新post就靜好多

冇新料呀巴打
打住人中先啦

係囉，黎黎去去得d聲，得d場景，都唔知討論d咩 如果趕唔切2017年尾出，寧願佢延期都唔好出隻垃圾出黎

等到j 都長哂
莎木一真係玩過最有人性作品

都係果句，唔知佢籌錢幾時完，真係預2018見

我就玩左2先玩1，不過1真係正到，諗尾講宿命果段旁白

Ff都未開，龍如又黎，仲有last guardian

冇玩過ff last guardian唔知玩乜
玩緊蝙蝠俠，人中6同巫師3跟尾

做緊直播
跟住聽日係咪有shenmue movie播

人中夠死啦

好似係

死啦，又有last of us, uncharted新作，邊有時間呀

始終都係比較習慣日文語音

鈴木裕訪問

但聽聽下又match match地

竟然有鬼佬expect psx會講莎木

Ff 下都好

留名

我都科左300美...快撚D出啦..等到成地精了

年年有咩展都expect

明明佢工作室都放左片

仲有一年出，你做硬感冒童

靜晒

人中6個愛德用左斗牛做模
撥哥羅斯爹也路 屎呢

仲未有時間玩

今晚開last guardian玩

就快玩完人中六主線，終於支線有配音，離全角色配音仲差好遠
為左遷就今集新引擎反而少左野玩又疾機，但竟然有vf5玩
莎木3仲有機會做得更好

錢錢錢
咁快玩完，好短？
我尋日成晚玩小任務

高登三哥係咪無高登果種唔推post閪野?

The PC version of Shenmue III will be available to pre-order from this Thursday, December 15th, according to the latest issue of Weekly Famitsu in Japan:

The same report also quotes Yu Suzuki's belief that early in the new year they should be at a stage in development where new video footage is ready to be shown.

Keep an eye on the game's official website www.shenmue.link for updates, where of course the PlayStation 4 version can already be pre-ordered.

pc

年頭有新片

終於有新片

仲有一年，段片唔該實d

開發有突破性進展，入黎報到先

係咪有料

[奶中]SEGA宣佈為人中之龍6事件向中國玩家道歉

冇眼睇，呢間廢老公司

ON撚鳩，首先佢哋係自己落嚟買，係大陸無OFFICIAL賣，D人唔撚話國家唔畀佢地玩
2. SEGA，D撚頭咪一樣買左GAME照玩，ON鳩

根本大陸係無得賣…

涼個樣 點解鈴木冇錢啲野整得有美感咁多

唔整番兩張靚仔圖點氹你地落多d

wallpaper鈴木

外國班人話山頂企果個人係呀柴啊

睇身形動作幾似，蚩尤門桂林分部打四天王
唔知去唔去到咁遠

仲未死呀

落海還落海，死還死係兩回事

4k

特登引下你地

但冇設備出4k
幾時有片睇

1月

The official US PlayStation Blog is holding its annual awards, and a certain game is nominated in the Most Anticipated category.

Now far be it from us to try and sway anybody's choice. We are of course 100% impartial and believe it's entirely up to you which game you select.

So anyway, head on over to to cast your ballot. Deadline: end of the year, Pacific Time.

又投

已投

希望贏到可以拎多啲資源

資源未必喇，贏口啤搏有下集啦

差d投左古惑狼

merry Christmas, hohoho

仲有一年

就一月有片睇，新年禮物

個藍色雪人睇番shenmue 500K先知成日出現

鈴木裕新訪問

有莎木，不過話唔知會唔會令人失望，我都好驚

純9嗡，佢地又無玩過，無乜好驚

其實係，好多GAME入面都係
不過我都驚反應唔好出唔到之後…

睇SHENMUE 500K話SEGA REG左SHENMUE HD個名！

霸左名先也是好的

本身都唔多，仲要得最多72%係開發用…

kickstart食水好深

食水是咪唯一水源

投個靚票

其實有無需要開新POST再推sosad

未有新料好難推

推到年尾
不過呢度好在有番留意就推到

留言先岩

The latest update to the crowdfunding total on Shenmue III's official website shows that the game has now raised over $6.7 million across the Kickstarter and Slacker Backer campaigns.

The next stretch goal awaits at the $7m milestone, promising heightened artificial intelligence in the game's martial arts combat scenes.

No firm deadline for crowdfunding has been announced, so it remains to be seen whether the required $300K will be donated in time to reach that goal. Certainly, a Shenmue 1 & 2 HD announcement from Sega would generate new interest in the sequel from gamers who missed out on the original chapters.

To pre-order Shenmue III on PC or PlayStation 4 and check out the other rewards available, head on over to shenmue.link/order

To learn more about the game and how you can help the #SaveShenmueHD campaign, visit

仲未有新片，集資未有死線
世嘉如果宣佈出可能boost到

仲有11個月

睇款佢地目標過七百萬先可能停，同世嘉快啲啦，如果出番1,2真係幫到手架!

求其估，以皇道諗法去講，應該係涼老豆以前同藍帝老豆一齊集武，然後藍帝老豆走上邪道（甚至加入左蚩尤門）/ 或者練功唔小心打死左佢，然後佢就畀左塊龍鏡涼老豆保管，叫佢睇住個仔，唔好加入邪道，但藍帝就畀所謂復仇迷惑左

希望tom會喺外國咁啱嚟旅行 請我食熱狗

說好的新片出左未

9成都係30/31號先出啦

一月未完

我估得10-30秒

而家就26號

今日30

即係今日囉

31啦

就算無片都會有更新卦，好奇怪

日本23:00啦

剩番3個字⋯

希望係大更新所以先遲左啦

希望係啦，但點會粒聲唔出
係咪去左滄洲過年

走數

無玩過1
當年有DC因爲2用香港做背景所以直接玩2
近期買左PS4
如果岀合輯一定狗衝

無聲無氣

老老豆豆，唔係重製唔係HD直出原版我都受。話說而家睇番好多舊game片都覺得差好遠，偏偏莎木無咁強烈感覺，可能我偏心啦。
所以我PSN就咁出的話我一定狗衝，早幾年未有3消息時我都係咁諗。

今年e3係咪要好似過去咁多年咁期待有莎木料

無片但有少少update!
it is finally coming!

但應該有PC wor…

仲係咩都未有…

有pc 正呀，可以出得靚過PS4
幾時換返個樣

我估今次出片應該係執左，因為佢真係應承左要執
但佢個PS4 exclusive係咩回事…

上個月嘅⋯

官方仲走緊數…

我見話有pc先比錢
雖然最近買左ps4

可能要等到法國佬搞嘅magic monaco 先有野睇

我pc

幾時?

買左ps4都係為左佢

咁玩住其他野先

大家玩緊咩消磨時間﹖
我仲玩緊龍如6
SEGA似乎龍如6打後未有PLAN，希望係谷1,2重製

等緊試玩for honor
鍾意個格鬥系統

我呢幾日玩OPEN BETA，之前CLOSED BETA抽中但咁岩新年返左大陸

我只記得第一代莎木。。仲係DC版

如果莎木有online要素就正
小遊戲鬥高分都好

咁1,2都DC
你玩唔玩3呀，PC, PS4都有

今集應該無咩，而家連7百萬都幾未過

係 買隻fifa煲

Fifa不了
玩完龍如我仲有隻last guardian要玩

尋日終於試左陣FOR HONOR

唔襟玩隻for honor 打一陣已經悶
最重要唔值咁貴
依家想搵隻抵玩都好難，繼續等莎木

我都覺得係，要朋友好齊有計傾先好玩，唔係既話玩唔得耐

龍如ps3 玩過 睇落有莎木影子 但玩左半個鐘就冇玩 完唔係個回事

莎木真係好抵玩，尤其2

但有D位其實都可取
莎木1影響好多GAME，龍如同GTA都係

我玩2先，去到九龍果PART好正

係 打鬥系統唔錯

莎木果陣行得前，龍如跟住改都唔係無可能。
睇下今集3戰鬥會點

喂仲係無聲氣，唔緊要，遲D畀D大野我!!!!!

其實YS NET果個係咪唔係OFFICIAL 機構﹖因為拜金買左隻SOUNDTRACK，諗住問番佢係咪1-3集都有，佢都答我唔到叫我SEND番YU果邊問

應該唔會開發新戰鬥系統掛 又一筆錢

系統無問題，可能角度、流暢度果D要改少少?
最近玩龍如打親D劇情交，一SLOW MO就準備QTE，不過原來好簡單，諗起果陣莎木D QTE…

莎木d逃跑同追人qte世界級 但玩莎木都係一個情意結

去到6.5M先繼續有得expand battle system…

香港果度同鷹果DQTE好正，但我成日一去到同一時間有覆數製要禁就手忙腳亂，都唔知佢一齊禁定分開…睇攻略都畀人fake…

6.5m過左好耐啦，而家6.7m

我覺得新世代主機既好處可以gta咁唔駛再load地圖就夠 莎木成日load地圖好煩

希望真係改到，因為而家都仲係太多未知，同真係唔多筆直…

個讀取畫面係其中一個特色

最好有設定俾人揀要唔要

有唔緊，可以快少少既
不過第2集改善左好多
同可唔可以繼續有得畀錢買地圖

今日情人節就諗起莎木1平安夜既時候…
hohoho, merry christmas/xmas

以前就覺得冇所謂 而家黎講一定要變下啦 bio初代都係開門load 後面都轉晒 但有得比人揀就最好

揀classic mode
不過呢隻GAME應該未必好長，但我不介意。

鍾意rpg 可以玩吓tales of berseria
近年少有作品會用咁多時間寫人物

好耐未試tales 系列。
講起，PS plus好似有隻free tales of

fans當然唔介意 未玩過既一定屌晒鬼
希望佢出返1-2回味下先啦

嗰隻爛得濟所以free 咗
toz 4分嘅話tob 起碼有8.5

PS3果陣我等佢放PSN…

Monaco!

有料喇卦!!!

佢個陣都冇錢 攪唔到啦

Tob可以話改善晒toz既缺點

lm 好中意玩莎木
希望快d出

今晚0時法國佬演講，唔知有無料爆

科左soundtrack啦!

對上一隻係tor

我想佢快啲重製埋

又係未有。。。

x2

最好重製先，不過而家無咩時間玩，都係儲埋等玩左3先

ear Members,

We have updated our Legal Notice. The updates are effective starting today.

Here is a summary of the amendments:

Inquiries

Pre-amendment notice:

info@shenmue.link
Business reception hours are from 10:00 to 6:00 JST Monday through Friday, holidays excepting.

Amended notice:

info@shenmue.link
Business reception hours are from 10:00 am to 6:00 pm JST
Holidays: Saturday, Sunday, Japanese National Holidays, Year End & New Year’s Holiday

Returns

Pre-amendment notice:

Reward purchases may be canceled within 14 days from the date of purchase.

Amended notice:

In the event of product damage, defect, incorrect delivery, or for other reasons attributable to our company in which a product return is justified, we will return or exchange the product. (Shipping fees will be paid by our company.) However, even upon request of exchange, an exchange may not be possible due to reasons such as the product being out of stock. In such cases, a refund for the product will be granted.

Cancellation of reward purchases due to the customer’s preference shall be granted only within 14 days from the date of the order. (In the event the customer cancels a reward purchase, shipping fees will be paid by the customer.)

Thank you as always for your cooperation and support.

Sincerely,

The Shenmue III Team

算唔算Update﹖D料實好多，講埋退

科左金未

就快3月

算啦預18年先有會好過啲

新ost

就三月啦pk

感覺無以前咁有氣勢

如果係ost應該係冬天或者劇情過場出現
有啲似第1次去橫須賀港對我好震撼

邊度話有機新OST?

有D似第一集咁。
自膠先，原來係DOJO同本身COMPOSER

我估咋唔肯定 放響莎木道場

好有以前FEEL

我喜歡潮與海果d編曲，好有氣勢

潮與海﹖

潮與虎

有D會唔會太激

係咪大地與海

係咪潮與虎有一首岩

係係係，
大地與海，
十幾年啦，歌名都記錯左。

有冇link﹖搵過youtube驚搵錯

Earth and sea
呢首我一般

好鍾意呢首

哦，我一路以為係出面D歌添

my all time飛佛

嗚呀!!!!!!!!!

繼續傳言定落實會出重製
變左重製係傳說

佢講得幾合理既，莎木三預左延，重製今年出

玩返高清過下癮先啦,每日500零用
莎三依家都17年等多1年都冇分別啦

留名

之前見到鬼佬喊哂口話出莎木3

走去google 先知莎木係咩黎

過兩日由1玩起先

出重製啦，我部1060notebook等緊佢

重製唔知有冇電腦WOR

INA SEN

試下玩下模擬器先啦，同而家D GAME都有D唔同，希望岩你合味。玩耐D就知味道架喇

重製一定買

鬼佬唔係喊到傻就興奮到痴左呆左 How much
你用廿年前心態慢慢探索唔好速食就好正
知道班fans點解咁癲，尤其鬼佬
有日常生活人情味，可以週街走，俠義精神嘅遊戲應該冇乜，好美麗嘅遊戲世界

即PRE ORDER

最緊要有耐性
QTE正過而家好多啦
shut up and take my money

我只係驚要remaster 1,2令3更遅出

多左錢加新野又延期

我諗唔會太多。我反正都要玩3先，無時間玩左1,2先
不過都係買左再算

有BUDGET加新野先得架

如果出remaster,大家覺得應該係sega自己出?或是sega比版權鈴木裕間Ys net出?

唔講咁多
裕仔好波

等左咁多年
等多年都唔得？

我由中學等到個女都幾歲大喇

巴打都算早婚喎

世嘉出，不過應該會同ys net夾，例如統一畫風，配音⋯

應該係SEGA自己啦

未玩到都唔好咁開心住

係囉會夾既

其實世嘉係咪淨係得名版權其他野唔用得﹖
裕仔都有話同世嘉傾的

鈴木製作，sega發行
冇得唔同sega傾掛，莎木仍然屬於sega只係牌頭借左出黎俾莎木3
汽水版權再傾過
唔覺得sega會咁輕易放棄莎木，依家最受歡迎桐生一馬都收山

我要再買汽水俾阿伯飲玩死佢

阿伯用影刀劈死你

我記得kickstarter一開始果時佢話只是拿左3的版權，可以recap1,2部分内容在3，但唔包1,2 remaster獨立出的

三十幾勾囉

媽媽 我好驚呀
爸爸打打下機係度喊呀

未試過

裕仔好似得3，1,2果陣賣左畀SEGA?

連出去登記番REMASTER個名都係SEGA搞

仲有冇時間打都成問題

鈴木只係製作人，莎木1，2版權一直都係sega

佢會話你cls 天寒地凍飲汽水無陰公蝦阿伯

呢條channel仲有繼續出game片，好鬼多野玩

笑死

睇片睇過

E3又期待多樣野

好多呢D MOD

嚟緊game show係咪要好似以前期待3咁期待有重製

幾時有game show?

淨係知新e3 6月

咁耐⋯

摩納哥果次又無料

已經三月

唔等都等左十幾年，
希望唔洗個仔焼比我玩啦。

希望唔好出到速食game質素

應該唔會嘅，我對鈴木啲game好有信心

希望可以出DLC
加入城寨英雄的陳展鵬、胡定欣
究竟猛虎硬爬山勁D定
𥚃門頂肘勁D

鐵布衫做boss?

用招計一定係猛虎硬爬山，拳兒入講李書文做足被人打死同重傷，心口放定幾塊瓦片準備去挑人機偷學係高等技黎不輕傳
無論拳兒定涼都係細個就識裡門頂肘只係入門進階技
其實出踭求其俾人批一下都痛死，用晒出身氣力食到應一定重傷

睇得好辛苦

電話打1999黎多次
拳兒漫畫入面有講李書文知道八極拳有絕招叫猛虎硬爬山想學，但李書文個師父唔教佢
後尾李書文查到強氏八極拳入面有人識，就做足準備心口放定幾塊瓦片去挑人機，搏條友出絕招學完就閃，
結尾李書文心口食完招猛虎硬爬山成個人飛咗去受左重傷，佢學完招同人講多謝著草之後望返啲瓦片係碎晒，如果冇放定瓦片就已經瓜左柴。

咁兩招以漫畫同莎木表現計，涼用裡門頂肘順勢打[柴]飛落海同[白虎]1set combo計都只係重傷仲郁得計，猛虎硬爬山單招威力係勁過裡門頂肘好多

涼長著嗰件皮褸就係虎圖案

出小說都出埋佢

呢集可能幾短下

幾時出三點手

見到隻battalion 1944籌唔到一百萬但有square enix決定幫手搞multiplayer，希望世嘉快啲出重製幫手谷谷啦，同sony真心幫手搞4試一次啦

ps4又封塵 睇落隻隻都換湯不換藥
想啲廠出返好game remake算

其實而家d game發揮曬PS4機能未
如果桂林景有Horizon Zero Dawn果種感覺已經收貨

咁大期望？
細公司整，希望唔好整到No man's sky咁

玩緊nier

我都係睇故事算

話之啦等左十幾年 Suzuki I trust

出小說完都好

唔關公司大細事啦
大既Ubisoft Capcom咪又係伏

睇心

Shenmue III co-producer Cédric Biscay was recently interviewed by Japanese magazine Famitsu at MAGIC 2017, the free event in Monaco promoted by his company Shibuya Productions.

Shenmue fan Switch of the Phantom River Stone blog has translated the interview, containing a brief update on the status of Shenmue III development:

Q: Shibuya Productions is also engaged in the development of Shenmue 3. Why did you become involved with Shenmue 3?
A: I was originally a fan of Shenmue, and I thought it was a great shame that there was no 3 after playing 1 and 2. And so whenever I would meet Yu Suzuki at European events, as a joke I would ask him, "Is Shenmue 3 ready yet?"

Q: So you already had contact with Mr Suzuki?
A: Actually Shibuya Productions had been working on another project with Mr Suzuki. While that project unfortunately didn't go ahead, I heard that the development of Shenmue 3 had become a very real possibility and decided to get involved as Shibuya Productions. That was before fund-raising began with Kickstarter.

Q: What specifically is your involvement with Shenmue 3?
A: As a backer and as co-producer, I check whether development is moving along well or not.

Q: Something that I think many fans will want to know is, how is the current state of development?
A: It's going smoothly! As long as Yu Suzuki doesn't break his wrist, I think things will progress as planned. Please look forward to it.

Check out the rest of the interview at the link above for Cédric's comments on the Japanese game industry and his company's other projects including new anime series of Astro Boy and Cobra.

好似好勁莎木一出好多人材自動波幫手

呢度有冇人有睇高達鐵血的孤兒
松風雅也(咖喱飯)同櫻井孝宏(朱古力)又相愛相殺
兩個配音都係痴線，次次聽都唔知係佢兩個

魅上照

有講咩？

progress as planned

無意間見到呢篇超長文，冇用心玩過嘅真係唔知莎木有咩咁出色
sega快出返1 2 hd啦

我好想玩返。
利申淨係爆左2

最近不斷受挫無限輪迴，發覺原來聽左十幾年四個武德戒同膽係最難做
關於心理層面好難控制

點解當年賣得咁差都有咁多fans ?

世界過百萬唔係差卦，係收唔番成本啫

睇上面篇超長殘體字玩後感，作者用1個禮拜投入莎木世界
了解莎木當年點解叫神作，年年放流料出第3集嘅傳說

跟蹤人妖嗰度同我以前玩一樣
幾經辛苦去到9樓先話搬上天台又搵過

其實諗諗下1,2都算劇情快

膽唔睇攻略應該中伏

無睇同無留意配音添

佢真係口啤好賣得唔好，主機一回事，個玩法當時未算好接受到又一回事

呢幾日我先覺得遊戲唔睇攻略中伏係咁，連做人都係咁，一膽二力三功夫聽得多
我冇習武但有玩樂器，上到場好難做到“膽”
覺得係四個入面最難同最重要
呢四隻字終身受用

雖然佢對4隻字既解釋唔算好中，但都係道理。
膽果個，唔衰都唔知咩事，學到野。果陣聽日文唔識聽

唔怕睇殘體字啲大陸網探討得好深入好鬼正

睇完晒成篇文，其實幾同意佢話莎木3好唔好賣果PART

我欣賞佢呀 專登玩跟住打咁篇文出黎，詳盡又中肯
莎木唔會係大賣嘅遊戲，作為投資就係咁危險，尤其係習慣速食嘅世界

佢最後果句好似話係轉載?不過打果個人都好心機。但佢玩QTE應該真係幾渣

不幽樓係好賤，我都中過伏

但專心D應該唔難卦

玩到熟仆街啦!!!呀~~~~~~~~~原來發夢

上到五星公司門口阿鷹哥同你講佢有鎖匙搭升降機上頂樓
笑你地班傻仔，跌左幾多次

就講就有QTE新片！

筆記簿，名偵探芭月涼

後面睇唔到咩黎

人物圖

桂林電子娛樂城

應該夜晚街景

最後果張桂林景似乎唔錯!!

涼：午餐肉都冇好肚餓（張檯同櫃門合埋左） 執返好個主角先啦

對腳比例 光影好正

三十年前大陸週圍爛屋，整得咁靚 記得大陸以前啲街燈唔夠多同光，要帶電筒

即係又可以係咁痛苦地搵野

咁嘅進度肯定延期

佢夠錢延
咪慢慢搞

鷹條撚樣

望落有啲位應該有70%完成喎我覺得
佢咁少錢應該唔會有資金大執。
開櫃個畫面同桂林夜景似70%完成，我接受到

由細到大都係任天堂狗
聽過啲friend 同表哥狂玩莎木自己無玩過
好後悔

而家唔遲，睇番片先，我第一集都係咁~

咁呢一係睇片當玩左(夠睇足兩日)，一係唔睇等hd 1 2集重出再玩依家訂定第3集先
其實好多人聽都未聽過

係，希望到時真係有班新人入黎玩。

人中係上品
但莎木完全係epic

人中好多都同莎木好似，莎木係好多方面都係鼻祖
龍如去到0，都唔係全語音（慳錢），果陣鈴木對呢樣野幾堅持

已預期會有人買左唔知玩乜，屌隻game慢同劇情老土之類
好想佢地學GTA出返條預告片賣下關子吊癮先慢慢搞隻game，吸金易啲又有理由話資金多左可以延期加野

莎木1 1999年 我仲係豆釘成班大人細路係賣game舖頭睇人玩播intro呆晒

莎木2 預告片 當時出2 一開波就好強氣場震撼到 鏡頭剪接拍電影呀

隻老虎圖案走到上領，擺明話俾大家知呢個涼係假架啦

但人地果Dtrailer係真係正，莎木黎講marketing不能期望太大，睇怕都係玩回憶咁上下角度架喇sosad

果陣真係咁震撼?

唔敢出正面

根本係兩個層次嘅野黎。
以前最巴閉都係ff果d cg 動畫，去到遊戲畫面根本兩回事

對比下

2001 同期對手唔少仲出緊
[url]
[/url]

之前長文拎番FF8畫面，幾流

不過果陣DC機能係贏PS

點解要推番上黎
好想玩呀....

推呀推呀!!!科左金未

第一日就科撚左啦

又係時候重溫

科左咩呀

其實我一直等緊佢講shut up and take my money

不過你果個無SHENMUE 音樂，睇番長版

06:12開始

其實點解運費10蚊美金咁叉貴

科左DIGITAL

我都係,睇下有冇實物版到時先買黎留念

我科左120package

一兩年前同朋友玩過（電腦
唔係好記得有冇喺Dreamcast玩

而家有得訂埋實體啦

我DC玩爆2，1隻碟壞左

美金60蚊隻game運費10蚊
買住digital先

我科左SOUNDTRACK

soundtrack有冇講返全系列係得3定包埋1同2
全部咪好抵屌，加埋成百首

之前問fb team yu但話叫我問番YU工作室果面，仲未問SO9SAD

單位又有唔同1舊水得3都差唔多，夠高汁
利申科左

其實都抵屌架喇

其實應該以咩心情去期待
人中lv?
FF lv?
no man sky lv?

非backer 想問要唔要預佢delay

Slam dunk全國大賽動畫版 lv

果時mighty no9
全球科完再科, 全平台
極期待, 結果....

果隻野nds game 都不如，算把啦

垃圾ipad game 咁

預左delay back digital 先啦兩舊幾水啫

平常心，十幾年等到好平淡

其實佢問How much已經係啦,講到想一個人包起二百萬美金咁款

好治癒

睇過reaction合集都有唔少人直接講how much 以為冇機會再玩

莎木2

我以為要睇書的

佢好似都科唔少

好矛盾，本身無諗過有希望，有書完左佢都開心，而家出又驚佢出唔晒咁多章完唔到。質素就真係無咩大期望反正真係無咩筆直同埋期望越大失望越大

飛住睇好痴線，有人喊有人呆左望住有人即刻拎銀包出黎
真fans的確係聽就認得，有啲係扮識

我即刻科左

出左kickstart 頭幾個鐘就科左

果係公司做住野
一聽到聲音樂起果下真係失控

我只可以睇高登文字直播 莎木3

我好似睇到外國網講先睇番

11m魔幻迷宮究竟係咩 好想知
白沙開晒，鳥舞都開唔晒

無限qte?
其實幾時先停籌錢，而家咁真係延期

起碼年中啦，整隻完整莎木要港紙6千萬至1億靠fans根本冇可能
8.8m美金已經破遊戲集資記錄

我睇直播
利申：有莎木消息嘅就會追

背景音樂果下有冇射左出黎

我睇隻battlion 1944，見到搞好耐都好似7X萬左右，莎木已經好勁

好開心遇到一班知音，見到SHENMUE DOJO就想同佢講香港都有一班FANS係度

莎木~

得好少人 亞洲反而冇咩人理

其實日本人反應都唔勁，係鬼佬強。可能鬼佬真係有種玩沙盒遊戲既精神同渴求

有啲想喊

可以週圍走個地方又夠真可以互動 最好多線結局添 例如witcher fallout mass effect呢類
講講下又好似亞洲人的確鍾意打怪升lv多啲
可能同本身成長文化有關

由灣仔、香港仔去九龍果種心情

細個已經唔中意升lv既online rpg
另外身為香港人睇返外國人認知既香港其實好有趣 (包括電影電視劇遊戲動畫)

仲有
因為莎木好想當地feel下桂林山水甲天下
加埋首bgm
玩DC果陣仲係小學雞

我記得係個心跳突然快左，好似心悸果種感覺

鬼佬中意好似WITCHER咁，會玩副線多，主線反而拖到好耐先搞

九龍城寨FEEL

仲要唔塞車果種心情

期待緊BGM~

日日返放工過海係乸埋口面心情

大概係終於等到星期五六點就放得，可以去巴士總站坐車返屋企既心情

因為主線有路跟，但支線通常就唔跟章法都得
我依家間中會玩下witcher啲對答幾過癮，又會向主角吐口水
莎木3都應該會加呢類唔需要太重本嘅野，
話左會搞嘅好感度系統就係啦，但應該冇得xxoo，
去彌補場境唔夠缺點
其實莎木1同2地圖小巧玲瓏又可以玩足咁耐，依家所謂大地圖得個大字乜都冇
我唔信鈴木呢十幾年冇諗過限米煮點煮一餐好

冇莎木唔覺得二胡同古箏係咁正

我都麻麻，不過魔獸世界故事書幾好，我接受到

witcher直情玩到唔記得做主線，同條主線好遠，唔會咁快玩到所以可以用支線撐下，咁樣幾正
但日本RPG傳統都係中意玩一本道無咩變代空表衝主線，連支線都同主線有關，相反外國人就唔怕支線同主線無關，唔會講得做黎無用

一出聲果野真係好正

心頭震一震，好似菊花台一開頭都好正

都係玩啫，唔使下下計較有無用嘅

我玩game 鐘意主線支線全刷，由細到大都係

講衝主線，莎木都幾特別，
過左鐘就聽日，唔準時會俾人鬧或者hea到夠鐘先得

抽蛋抽到夠鐘

好現實唔鍾意2有加速，一日咁短都加速

所以莎木好吸引，打下街機又一DAY

想填滿D筆記

一講抽蛋諗起第二集開頭畀人搶，扭定蛋之後當，好痛苦

茶杯陣整完通常都有排HEA先做任

出第三集果陣決定唔睇攻略打爆佢!

我通常第一刷都係隨意玩，第二次玩先盡量補完。
所以莎木2一開頭俾人搶左個bag都由得佢算

其實可以揀唔加速嘅
利申：加速左

玩3都係不加了

果陣睇晒攻略sosad

照2咁出冇可能兩次補完 睇攻略都要玩幾次

不過QTE有樣真係要講講，佢D複式QTE真係好快。都唔知係要一齊按定接住按…我成日死先睇攻略

睇下要玩D咩出黎sosad，畀人打贏又隨時有唔同場面

一段都玩4次

無一隻QTE正過莎木

唔識數，究竟要玩幾多次

見返五郎忽然醒起都係櫻井孝弘配音痴撚線
一個配三個

今時今日睇返莎木qte係唔悶
同一段最少2段唔同多到4至6段都有，唔係其他廠用黎慳成本嘅把戲

同真係同遊戲好有關係，好引人入勝

點估到打贏人仲要QTE贏埋先得

有埋余安

一有QTE就好緊張

打打下屙義！QTE!
絕震空櫻花

我到而家都會搞亂係一齊按定接住接，呢D QTE勁快

打得贏~~

上手扣跳樓個度重玩好多次，就係太短 斗牛衰左仲要重打
莎木QTE好短又密同流暢，就算打緊出都最多一下或者播片先有，
其他game用得好差打打下插一段QTE播片跟住再打好無謂，再柒啲搞埋慢鏡再連按

ok

我記得係一齊

其實錢又收左咁多，現在連一d遊戲畫面都未見到。希望不會走數

但好似斗牛果D唔睇攻略快到唔知係一齊定係接住按

D片度都偷睇到D既

衰一兩次就睇到

咁sony唔會放過鈴木實派藍帝追殺佢
藍帝問:莎木3呢
鈴木答:唔知你講乜
藍帝話:黎啦，我會令你好似戰士咁光榮戰死
莎木3完

放過既，最後又要個孫燒之嘛…

鈴木俾個disk1佢，原來仲收埋左disk2

唔知SONY會點sosad

可能要經sony先出得宣傳，初初咪話冇做莎木金主，只負責幫忙宣傳
正路今年E3就會有野睇

仲有3個月先E3…
發行應該都可能有SONY份卦…

SONY肯出手幫忙宣傳費已經幫輕好多，賣到碟SONY係有錢分冇得輸
得米就莎木系列屬於ps陣營，可以一路出落去 三贏

我估應該會e3同remake一齊公佈啦

見到大賣嘅地平線講創新
莎木嘅創新其實算成功定失敗

Sony SEGA Suzuki公布Shenmue 1 2 Remake

俾人偷完bag
可以自己去搵到 見到
但拎唔到

莎木3嘅新要素都仲未show出黎

我好似都試過

我指1同2，創新講係啟蒙但銷量講可以話失敗

睇邊個角度啦

$黎講一定係失敗
其他方面可以話係成功

希望

係日本，走得前

可以架?

叫好唔叫座咁囉

太窄拎唔到

莎木係本土唔hit
其實係咩原因
因為背景係支拿?

有冇劇情話拎唔到

應該唔關事，佢地揀得支拿應該果陣係無咩野。（其實事實都係得中國人自己仇其他地方…）
有人話係主機，但亦有人指唔關DC事，因為DC玩家都未必好多玩左，同DC講真當時質素係高的。
最主要我諗
1. 開發費太貴：莎木1都賣到過百萬，但開發加廣告用太多錢，回唔到本，咁回唔到D人會驚SEGA蝕好多，連帶股票受影響，投資者信心減少，結果影響後續。
2. 走得太前：而家FREE GAME好似遊戲基本咁，但當年真係好創新，當時諗法就係好多人覺得入到去唔知做咩，而家話龍如似莎木，但龍如好多時都有清晰同你講做咩，當時莎木真係可以你唔試晒所有野你都未必知點過到，有人覺得好事有人覺得壞事，所以就算劇情老土到不得了，但日本都未必接受到。
如果你將呢隻GAME既策略放到今日，隨時都大HIT，但唔怪得鈴木裕，因為呢隻係佢DREAM GAME。

抱歉拎左大陸文，亦唔同意有一位話係小眾，但值得參考。

冇得升lv已經係死罪，好多日本人鍾意中華文化，係支那自己被害妄想
日本本土唔hit可能係自己地方冇新鮮感，另外dc自己主機本身問題都影響左銷量，唔可以單一睇莎木總銷量得一百五十萬就覺得差
點解莎木本身唔hit係玩法太創新會令人唔知做乜，我Dc之後幾年先打ps2都係“點去點”方式居多
莎木1同2本身亦有依家常用嘅“好感度”變化，原崎望同薰芳梅會有唔同對話係比較少選項
走得太前就係會仆街，睇返十幾年後今日開放世界遊戲用左幾多莎木創立嘅要素
莎木係傳奇遊戲有原因，因為當年失敗而唔出續集會係一個遺憾，好彩仲有機會
FF7 remake睇莎木3公布反應其實差好遠，FF7係炒冷飯莎木3就係代表新嘅可能性
莎木個名咁多年都有人記得，反而冇續集名聲更大又點會係小眾呢，破百萬架大佬

所以唔同意小眾遊戲個觀點，其實話莎木唔HIT，可能都係一種錯覺，因為開發費加廣告太勁令個期望升得太離地，同埋理念超前。其實而家都有危機，就係劇本方面。而家沙盒自由GAME好多，當然好入口啲，但如果劇情太皇道，又驚D人唔中意呢種太日式RPG STYLE

當時冇得上網有邊個玩都唔知，仲拎本書睇小說攻略 睇返銷量破百萬係回唔到本啫，如龍平均都好似幾十萬
其實去到二結尾先叫開始已經有奇幻劇情，我又唔擔心日式冇人理，日式開放世界仲有邊隻 地圖細啲都唔怕最主要多野玩
如龍咁多年都係神室町都夠好笑，加晒都係幾張地圖同其他比中地圖都唔算

冇架，見到個袋但係冇得拎返

所以廢話地講句，其實莎木3出番，點樣跟到個潮流食到玩法好緊要，呢方面我反而擔心鈴木裕呢樣野，果陣佢係超前，但而家時代已經去得好快，加上網絡咁勁，你得唔得，全世界都知
反而唔求佢夾硬整長，短短地拎到平衡而家係仲吃香。
其實講銷量，拎到百萬係好叻，只係佢洗既錢太多。
不過莎木2好似50幾萬左右﹖我反而覺得最好玩果集sosad
日式果樣野而家唔洗太擔心係真。

我反而想佢用番以前玩法

其實本身果種放番黎而家都有機會受歡迎架，基於龍如經驗

沙盒太多黎講，純愛沙盒我印象中真係未見過
就好似如果「你的名字」出沙盒，應該大把人會買

如果好似龍如咁識下女會點sosad
但涼係木頭人…

呢啲叫扮豬食老虎

希望佢最後同呀望

追女game基本上都係多重結局

利申：我偏向莎花

玩緊witcher又叫雞又搞班女法師
涼就木頭人 全部送上門都唔要

影張相都可以企到遠一遠（一開波時）

希望呀望仲有得出

龍如呢十年都冇變過，加多啲支線小遊戲就搞掂慣性收視，我嫌龍如劇情長氣添
固有玩法一定會保留，係睇莎木3會係創新定改良要有玩法
近排先玩witcher3覺得有少少以前玩莎木感覺
要做偵探，又可以比武比賽，多對話，日夜天氣轉變

冇啦應該，飛左加拿大唔會返日本
我撐Joy

Joy係貴章的！貴章隻腳好番喇卦，快D歸隊！
同想今集唔止中國sosad

其實2 D元素幾正，尤其好似係打交吸引探子果PART

比武打Ranking單機搞個淘汰賽都過癮，拎完冠軍不斷有人黎挑戰都夠好玩
鬥掟標，倚天Q屠龍Q呢啲一向存在加入去都夠正，大陸又的確週圍有得玩夠真
龍如啲小遊戲抄莎木嘅
都仲未計打工唔只可以做運輸

貴章話帶你叫雞不如去東莞，去桂林把撚咩 藍帝wfc

可能東莞見呢

再多D就正，雖然驚畀D後生以為佢抄龍如
D小任務話佢幫農家都好

落田幫手掹蘿蔔 (爸爸)

整個好似文武廟搬書咁，幫手耕田之類打工game
幫手撑艇游桂林或者做礦工
搞搞下都諗到幾多野玩

莎花：来世は東京のイケメン男子にしてくださーい!

原來巴哈有出新聞講莎木3發表進度報告
見到留言話龍如已經夠好，莎木超越唔到龍如我笑了，莎木收皮吧啦之類
明明係龍如食左莎木十年老本

你的名字

其實講真，名越自己知，心照啦
龍如9成似莎木（唔計劇本）
但講遊戲基本元素，龍如去到6先全語音

望

呢樣野龍如做得幾好，支漲任務都有下劇情幾豐富
龍如0果D真係世界級

唔明啲細路捧龍如咁高做乜
龍如做到廣告商品可以拎上手把玩我就話巴閉 點知十年都得個爛鬼menu

只能夠講呢班人未玩過莎木

一定係紅秀英

秀英只愛紫明哥哥呀

十幾年隔太耐 快啲出Remake整個破百萬銷量重振雄風
龍如系列(唔知包唔包外傳)2016年尾總出貨先900萬，唔係銷量
1個系列出十年賣平均幾十萬唔算好好成績，而且銷量逐步跌緊
Sega每年一作王牌吊命遊戲都就死，只識搵明星做角色，咁多年都冇咩創新過，6仲衰到不進反退
睇返遊戲可塑性莎木大過龍如，無論地方時代角色定位，唔需要限定日本 現代 黑社會

十幾年後都有新發現
原來福仔會助攻

秀瑛好正…
春燕畀涼救左以身相許OK?

越睇越嬲，涼去一轉香港有幾多囡囡送上門
唔記得左仲有佢

搵太耐就會

其實整體嚟講都會話跌，因為選擇多左好多了，而且資訊流通咁勁，買填二手勁咁多。
所以鬼佬好中意莎木，叫做體驗到文化得黎又唔會講黑社會咁niche

呢個好似落船果頭附近?

佢四圍搬，涼去邊佢就去邊

我試過

根本莎木就係後宮game黎
以而家嘅技術，互動可以角色多好多

佢條仔

啲對答肯定好好笑

搵左幾耐

唔係好記得，印象中應該遊戲中半日左右

打機多數都打打殺殺，係隻game入面學三刀四武德同仁義禮智信呢類野係幾痴線

半日大約20分鐘
第一次入好黑之後跑勁遠買燈膽，好似用電筒再點蠟燭都得神主牌度拎火柴

莎木2啲對答已經好好笑

我MISS左好多

有鬼用咩，對手係涼

春燕

因為入面好多任務都好有意思

幼齒都殺，龍如其實都有啲抄…

唉真係唔會再睇攻略

好癲

每個人都唔同行為

有招牌寫占卜幾個舖位，好有錢

唔睇攻略先至有最個人嘅體驗

開雀舖

日文僅限漢字明加果陣無咩耐性sosad
我懺悔

買幾層樓收租，先至係最高章

我都係，不過其實好易明

記得可以點本來係地牢嘅蠟燭一陣就燒完
後尾都係行出去買蠟燭同燈膽

人大左依家睇日文應該都知點做睇得動畫多

原崎 呢度好感度唔同好似有分別

經典片段

阿梅好勇敢 I love you
食屎仔涼兩次都係咁

果D咁舊，做樓重建啦，地板都爛幾十層，危樓黎

電筒同電池呢﹖

果陣真係年少無知同心急爆唔識點欣賞

望之告白個BGM係最正

我唔係好覺1有好感度呢樣野
2一睇就知，一講錯野即刻有反應

諗起龍如揀錯野都可以畀你揀到岩，但打電話講錯天之龍地之友就即刻cut線要再打sosad

1應該係日子觸發，醒起呢段要個朋友同涼講先有觸發，有冇隱藏好感度就唔記得
2睇返上面放阿梅段片好正 一答錯就西面，有配音好正

電筒係門口個腳櫃有，好似都有電
冇電咪去Tomato買，有晒所有野買

都唔合邏輯 有乜理由揀到中都得 即係俾機會你揀錯嘅試先
電話number都記到熟 打錯電話再黎答錯又再黎
八號倉庫呢度又係過癮要查黃頁搵地址 係巴士站隔離同屋企先有

我就係買電池

揀錯時既對白都幾好笑既。
同有時揀錯個劇情都係咁推進，但會有唔同反應咁
莎木有時真係要寫低筆記先得
尤其是隔一排無玩
其實講龍如6玩貓，莎木一早有啦，餵貓搵貓。
其實其中一個正既係要某啲時間先可以去果啲地方，好似酒吧咁，要自己睇營業時間加無得飛

好似係要有幾個朋友探呀涼先?
有時唔捨得太早訓，但又驚遲返miss
莎木正既其中一點就係咁，今日做唔到，仲有一段時間畀你追番，最多好似去到四月?

答錯野Huh? 西面，依家啲表情一定仲正
龍如6餵貓算數 莎木1已經有趣過龍如6餵貓，個爛鬼貓卡飛只可以望啲貓週圍走
莎木1已經可以餵魚乾同牛奶（貓好似唔飲得牛奶架）又有故事睇 ，最後話小惠父母俾小惠收養隻貓
隻貓媽媽係同一日俾藍帝架車撞死左，涼話同自己死老豆一樣幾sad

個陣太細個冇玩到咁深入咁後唔知會點，好似最多玩到新年有利是錢條街有女同學會著和服 bad ending 係4月15號

我最多去到MERRY CHRISTMAS, HOHOHO

所以玩貓黎講，莎木仲有意思啦。
其實如果今時今日仲可以有大水喉射住下集，莎木一定好玩過龍如，不過而家龍如有光環…

舊玩家有玩莎木咪知 根本好多野都係用返莎木idea ，龍如再低成本做出黎
龍如6 2016咁嘅質素 啲小遊戲flash game黎喎師父 拗手瓜加QTE玩到手斷仲刺激啦

好多龍如小遊戲有意思但內容唔夠同唔多認真，劇情有時候係幾好，但大方向都係差唔多，而且唔一定要玩
莎木果D有時又同主線劇情有關一定要做

睇返都覺得癲 唔用連打掣手都斷，仲要玩QTE

主線一時時啦 我冇玩晒0、1、2應該係劇情最好，副任有啲都做得唔錯，但啲小遊戲真係好流咩年代呀
玩四驅車叫過癮啲有四驅戰士條故事線串連埋其他角色由0 極帶去6 呢啲咪好囉

6就HEA，一係方向一樣，一係就好快完
反而0好多幾有意思，雖然最後都係打交

四驅戰士幾過癮（一系列仲去埋極同6），同幫MJ拍MV都幾好笑

龍如講得衰啲一路都係低成本版莎木，鍾意莎木會覺得龍如係玩得下但唔算出色遊戲，俾莎木養大左胃口細緻太多啦
龍如沿用舊有嘅野一路做左十年，同一幅地圖玩幾集，最後一集黎個創新反而新不如舊仆左街 好笑唔好笑
誇時代遊戲唔係浪得虛名，俾幾多後浪新作品執意念用再細執做得幾好，名越呢條友俾佢食正條水撈到咁耐算佢好運

6真係HEA，D錢去晒明星度，D內容少左好多。
本身第一集又係跟晒莎木咁滯，但好多野都好淺，但吹咩，又好似HIT中年代…唉…

佢改左極mode變重擊QTE連按慢鏡就係我講最差嗰種QTE
請明星完全本末倒置，我唔會因為有明星去打機

不過好多野都係咁 用少啲錢短啲時間賣返差唔多錢使乜搞咁多野
反而咁就出左十年

QTE果D唔洗要啦咁樣，勁無謂。佢D所謂QTE，我有時當左莎木咁隨時READY，有D動作我以為要QTE，點知最後都係簡單一兩粒掣，動作又重覆。
今集明星還可以既，我覺得最後一集，用明星完左故佢都OK，反正我今集少左時間玩支線。0都有搵既，好似女優咁，但唔玩果隻支線又好少用到佢地，反而6呢D搵得就一定見到，好中意小栗旬！

搞咁花臣做實事好過

今集好多星，如果一兩個都OK既
莎木就唔洗喇
龍如因為搵開所以人地有期望

莎木揾番個新配音配女主角就得

莎木請明星那有錢 鈴木都唔覺得有需要咁做，自己設計一定最好
莎花邊個配音冇留意過
用明星做主角通常得一集咁多，結尾就要寫死個角色，龍如6桐生最後一集一次過摺埋

睇過某個訪問，莎木3係有俳優 （即係演員）？

唔好洗太多筆直

呢段一次過打咁多都心照喇
又係莎木先

中間果段莎木一早有QTE打

第1集龍如都有不過分開出，一樣最多五六個，後尾好誇張
為左塑造桐生一馬好撚勁揪啫，仲打埋老虎添，唔係走寫實系就算啦
如果係莎木一係有人幫手然後俾人捉 ，一係打打下會黑畫面，現實幾十人都圍唔死你有冇咁廢

黑畫面被強暴

唔洗啦
莎木每個角色就係星

我依家間中去望下個集資額
呢一個禮拜多左20人多一千美金唔知有冇巴打睇完呢度去支持
game同soundtrack點都要買呀
我想搵返一同二買

有呢啲劇情都特別

可以問下soundtrack包咩

証明涼功夫未到家，未對藍帝都可以死幾次

所以好多野都同劇情扣埋。
記得唔知邊一隻FF，有一場戰鬥係果個人去到HP 0都可以打大佬，原來係劇情講死都擋住個大佬佢，呢種好正
不過有樣野莎木可以學一學龍如6，就係個無縫…本身莎木節奏慢，如果想吸引新玩家就唯有加快少少，但加快少少影響劇情同少左元素，咁就由loading time 著手

好多都做到無縫，係龍如6太遲做
我唔覺得莎木係好慢，莎木劇情上對話其實好短，反而係日常生活多野講令到每個角色都好立體，但對話中你係有決定做唔會悶
龍如對我講先慢，一大堆無意義對白堆砌人物性格，靠長氣去講故事睇片又冇野做，睇到我想訓去到中間就狂skip

講起呢樣龍如啲配角除左主線都好少出現係副任，令我印象唔夠深刻，啲角色唔夠貼身
我玩巫師3有莎木感覺，因為佢地主線同副線都係存在，可能有小說跟講故事能力出色，可惜唔可以日常搵佢地有互動
莎木有幾多呢啲角色日常生活可以見返佢行街路過

覺唔覺莎木一早已經包含少少超自然元素

占卜好鬼準

我都skip直接聽對話

莎木witcher呢d真係要用心玩，咁先可以欣賞到佢。
相反龍如其實主線唔係最吸引或最值人欣賞(當然佢人物刻劃都好好)。
between，好想瘋狂睇筆記本

耍留意佢一句句去理解，事後就覺得好準的。
龍如0都有占卜，仲係差唔多效果咁，唉，真係參考得好足。。。

好想搵一日煲盡 斷斷續續咁好無癮
莎木3出嘅時候要停止一切工作

一日玩埋二周目

我最多嘗試晚晚玩

唔會短成咁掛
其實我覺得巫師3嗰種支線變主線玩法幾正
莎木定好晒故事唔知會唔會整多線結局

即係莎木1變成可以揀搭船/飛機去香港咁？

係揀今晚去邊個間房訓

好想去瘋狂去joy嘅豪宅屋企玩

我唔知有無記錯
如果喺灣仔香港仔留太耐，完全無故事進度既話，好似會觸發某個劇情 ?

瑛晚晚同房

1個bbq算啦

覺唔覺莎木2最勁係條錄音帶

專業分析

唔覺唔覺，原來2015年7月課咗到而家已經年幾就兩年

有冇人聽晒。
我又係睇左攻略聽定果度sosad後悔

咁都過左咁耐，上年E3無料

播晒要十幾分鐘
聽到余安出片都要聽埋落去播651

比著而家既我一定聽撚晒佢

睇撚晒佢

重製就聽

無聽過

呢D真係好好笑，不比龍如差的

呢個好似聽人講過但搵唔番。
其實好似第1集咁去到4月就畀人殺有D咁既元素，真係吸引到人去試。
莎木好多位都好吸引到D人去試下有咩效果去撞下

一開頭個音樂好正

第1次入橫須賀港播過，好L正

我都有啲印象有人講，但未見過片
唔同QTE位fail都有唔同動作，老老柒柒我未見過比莎木更嚴謹同細心遊戲，
所以莎木3係九成delay

DELAY的話，唔該真係出重製或HD畀大家止下癮…
其實都未必DELAY，如果故事短的話…想像唔到係果D鄉村地方有好多劇情…

仲差10幾萬就6.5M喇！

我都一直諗緊淨係桂林會唔會太寡
淨係玩過2，果陣以為九龍就會完，點知仲有桂林玩，好鬼震撼

香港個SETTING還好，而且BUILDING都複雜，但桂林呢D鄉下地方~

我都明白，都唔會expect桂林有扭蛋機街機

同小朋友玩彈珠

九龍城確實設計得好複雜，好多房入同大樓連住好勁
果陣Dc好似已經收緊皮所以要夾硬出
扭蛋如果冇sega版權唔使諗
街機開發片有出現過冇版權太空哈利 Hang on又唔使諗，喂廿幾年啦仲太空哈利

6.7都過左喇喎

係WOR官網寫6.7, kickstart寫6.3

果陣都有少少急住出埋佢算

桂林有咩玩就唔應該太現實去諗
正如香港唔會週圍賭檔一樣
反而我覺得會著重係“任務”個面，錢唔多就由創意入手
以為幫人俾人老點做左衰人，講好價俾人過橋抽板做傻仔，我係巫師3玩到好特別
如果莎木3上面玩，由日本人設計啲鬼主意以莎木輕鬆慢節奏講會更輕鬆更正
實際上莎木冇“任務”嘅存在 整得好可以完全融入世界

不過都取決究竟入面有幾大，因為入面少人世界細都無咩玩到

SONY做發行同宣傳都放心既

咪開到聲話整隻真.莎木3要最少1千萬美金
睇好多片啲專業人士都話其實6百萬美金係好少

就算最後去唔到，但唔該同番大家交代下本身全額開發有D咩。
包括9M果個PART TIME JOB

交代完自己冇錢整俾人執左去用
希望埋單過到七百萬

唔知SONY 既人有冇私人感情課金

應該無
之前先有人係fb提議出埋switch版,有機會再多d錢

switch版正呀

我覺得應該都係照住1000萬規模整嘅，不過多啲人課法國佬就可以出少啲咁啫

我驚個容量仲多過zelda的13.7GB好多

集資額超過一半風險減一半，算唔算值得暗瓦底投資品牌
出埋莎木3成績表後點發展都幾好睇
Sony會唔會買到莎木同鈴木Team，
定係SEGA自己出返破魔咒搵鈴木回歸出都過癮

sega與鈴木裕的關係同konami與小島秀夫的關係差唔多

鳩up啫 自己獨立都有得搞，俾sony收購仲正，都係版權問題
兩間廠都衰格

sega同konami而家主力出課金game,街機同柏青哥機呀

出SWITCH係可能多左錢但一樣要洗多D搞，同一定延期

唔同級數

法國佬?

我諗SEGA同鈴木未去到呢個地步卦
SEGA應該都係執1,2重製架喇，之後畀SONY喇

我都諗起小島
作為小島fans都覺得sony支持kojima production呢下好搏
明明大家都係日本公司
好似得sony比較開明正常

我未買地平線見到39.26GB 莎木應該差唔多

呢次應該少D，內容應該唔多

SONY多鬼佬﹖反而KONAMI日式會比較注重關係呀, 傳統HIERARCHY

因為Sony得返遊戲業係賺錢 俾Sony收賺嘅製作室成績都幾好

kickstarter有出相果個鬼佬

好想一路行街一路打莎木

Sony成間野都多鬼佬，konami仲係日式卦因為
Sony都多業務，有時拉上補下啦，之前咪又係其他野補番遊戲
發展落去Sony多Tools幫手，唔知一D廠局限左
你睇SONY搞埋發行，係香港好多GAME由係佢地搞埋MKT就知

會唔會唔夠過癒，坐成程車係度開櫃

Is this game affiliated with SEGA?
SEGA has officially given us the rights to use the "Shenmue 3" license.

Are there plans for the HD versions of Shenmue 1 & 2?
The property rights for Shenmue 1 and Shenmue 2 belong to SEGA, so we are not in a position to comment on that.

How are Sony and Shibuya Productions involved?
Sony and Shibuya Productions have been wonderful partners because they believe in Shenmue and want to see the best for the fans and the game. Their investment in (and support of) Shenmue have helped to realize a sequel that will stand proud with its predecessors. While it is not business practice to discuss the specific details of such arrangements, their assistance on the production and marketing end, and in Sony’s case with some publishing support, Ys Net is able to use more of the money collected through Kickstarter purely for Shenmue 3’s development. It is also important to note that your funds are going strictly to Ys Net for development of Shenmue 3 – Sony and Shibuya Productions are not seeing a cent of your Kickstarter dollars.

In Ys we trust

而家只係期待佢出，所以真係出成點我都開心，唔會期望越大失望越大。
係驚無得再出

有冇興趣就出果時出黎整個聚

細地圖新野~

除非好大地圖，唔係行多幾轉就記得

都未必架，果真一山泥傾瀉都搞咁耐

灣仔我玩到尾段先記得，九龍城爆左仲未熟

的確係迷路

灣仔有啲巷仔幾陰濕以前行到記埋捷徑，九龍城係樓與樓之間難記

仲有LIFT同樓梯要成日轉

搵唔返日本仔玩嘅片，有幾個路人甲乙丙對話好正，賣魚佬叫涼介紹自己俾秀瑛識
涼同原崎啲電話對話又搵唔返
唔知鬼佬有冇玩咁深入

有冇賣魚佬係入面 大美人紅秀瑛

呀涼仲同佢同房

只可J而不可竊玩，
芳梅同一間房撲向涼都冇落手法官大人，唔屌

要坐監…

留住先，報完仇返黎應該夠秤

報完番到黎都係瑛瑛
春燕快D仰慕我

唔知巫師3夠唔夠我玩到莎木3出
巫師3究竟整左幾錢，大減價2舊水年度版好抵玩

可能得
痴孖根佢地DLC同正GAME差唔多

我覺得今集應該抵玩既

鈴木應該玩得好開心 bluray unreal4
大容量，有引擎即用，唔擔心唔抵玩1同2一樣抵玩
見佢地成team都愉快工作好開心

唔使煩技術細節問題係正嘅
以前下下都要自己整自己執先搞咁耐啫

同相對地限制少左，除左筆直

幾筆錢係fans俾只需要因住資金限制，想做乜都得壓力唔算大
只要交到貨令fans受落吸引埋其他人玩就夠，啲濕鳩公司壓力同文化唔使理

尤其D日式公司

真正dream game

6果浸味係最似莎木既一集，因為多好多突發野好似莎木咁，特別係呢幢野入面

所以nothing to lose!

冇神神有隻怪獸係裡面整古造怪

當個癲佬係斗牛/余安咁就FIT晒

我玩完都唔記得有獨木橋
人地一集做晒，佢就分開每集抄啲
大家都是SEGA，本是同根生能算抄麽

希望人中6係莎木復刻嘅預習黎啦

其實都幾核突…搏D人唔記得咩…

越諗就越嬲稔洋

不過涼姓格應該好難有一馬咁多支任岩佢

剛剛睇完名越點樣開發龍如經過

其實佢除左將日本極道同夜生活做左個系列，仲創新左咩，寫啲左右手仲多過名越自己
又好出奇地佢有咁嘅想法整黑社會同夜生活題材，但原來本身係完全冇認識，好彩俾人百屌成材
睇完覺得佢好負碌俾佢搏贏左

世嘉一朝被蛇咬，十年怕草繩

幾乎收皮嘅時候世嘉考慮嘅野都好合理，係十年黎都冇新野唔知搞乜
攬住龍如過世

順便唔搞囉，柏青哥夠住先，仲係日式企業諗法
試一次莎木一,二重製CAP埋水，再投資整就無可能了

順便搵多篇鈴木裕睇（殘體注意）

睇頭幾行已經好把閉

沒有鈴木，世嘉早就…

仆你個街，龍如間機打足十年都仲係太空哈利 、VF同Hang on 全部都係鈴木整

真係用到盡

正呀

應該係out run 唔記得hang on有冇出現過

我反而莎木有打街機但龍如無

玩昆蟲女王

莎木1果陣都玩左好耐街機

瘋狂掟標

篤波係咪玩得一次?

唔係

我淨係玩劇情輸過一次

可以重打，都係同一球
冇得打晒全部波

嚟弱呢一集應該無呢D喇卦，打彈珠鬥快跑步跨欄啦

應該會幾平淡，但我都幾中意果種平淡味。
鳩估，今集應該仲未搞鏡，可能都係學下武咁

你唔使咁擔心，捉依因呢種唔會少劇情實有
打擂台已有種類再加新野鬥劈磚，俾人打避到夠鐘同人鬥柔道
鬥雞賽鴨、賭錢、打工、叫雞練武場同釣魚等等
仲有茶碗陣 占卜 養貓都未計

唔知點解我好中意茶碗陣

隨時占卜春麗桂林都有分店
拉麵兄弟原來有個三哥係桂林
求其諗都好多野出黎 鈴木佢創意咁勁，只得我地諗唔到而佢諗到

諗緊科PC定PS4
仲未買到部PRO

打街機有種生活feel,「天又未黑，無野做就打下機囉」咁

放心無咁快啦

如果重製應該隨時可以入去打全局啦
間大三元又係，無得打麻雀

第1集無得飛時間，呢個用黎消磨很好

占卜應該一定有

之前一仲有間未起好嘅戲院，希望重製可以入去睇下片，睇下世嘉三四郞都好丫

快D重整喇屌

真重製係大project

唔重製就肯定等死，莎木可以做嘅事同而家啲game比差好遠，唔強化下唔掂

其實救左望之後果日同望講野嗰陣，係話會約會架，希望重製可以做番出黎啦

我對SEGA重製比莎木3更悲觀
執晒返眼耳口鼻都唔平，以人中6啲女人樣講原崎一定毀容

都係用番ys net整嗰啲模型啫，應該影響唔大嘅

諗起e3條片啲樣

眾籌頭20萬咪就係整回顧囉，唔會太樣衰卦

世嘉唔重製都hd化啦，賺多次錢。
世嘉同鈴木關係應該無咁差既

點回顧法?
點解果陣原崎仲靚過人中上原亞衣

玩番的話，我一定要畀佢告白!!

故事簡介咁上下嘅野，講番莎木1，2嘅大概劇情。

無論出唔出得晒所有章，希望佢地都會出書

玩得晒梗係玩 出唔晒睇漫畫啦 書唔夠丁

原崎好撚正 有愛心又為人著想，知道涼為左報仇連自己要離開
可能以後都見唔到，對涼愛意都唔講出口
賢妻良母感覺

漫畫要畫樣，驚崩壞同講唔到好多野

好慘，但佢知道唔可以煩住涼唔可以一齊太耐。
希望遲啲寫信(黎到而家係whatsapp)

我希望我地可以有更多時間 原崎

Nozomi 完美女角

人大左要我再揀原崎合照，二選一應該揀邊張
屌，原來好撚難揀

又驚涼出事，又想對佢耐D，結果搞到自己畀人捉

我都煩過，揀貼果張，即係望畀人睇果張係好疏。揀疏果張好似又HURT到佢

nazomi confession

我覺得英文配音又幾夾

應該MOD黎

原崎二選一都咁難揀，好似joy咁幾好單人相佢keep俾張合照涼，芳梅就是但當佢妹啫

望…好希望之後都有佢份，收到信都好

薯片以前都係跟黃天會揾食

而家好中意睇番shenmue dojo啲片

好打得?

黑材料

CLS

覺唔覺隻貓啲動作熟口熟面
唔記得莎木1已經有狗

我都無印象

莎木有個實際時間跟住都幾重要
時間有得快過又唔知咩日子幾點，對時序有多少模糊
實際上唔知過左幾多日

一起身知道日子。好似要你爽手做主線

已SEND EMAIL問SOUNDTRACK之事

我上itunes搵過有條莎木1嘅28秒主題曲

邊首28秒

買左好耐

有冇買望之告白

有咩？
初時得一首咋喎

今集應該冇錢整 orchestra version 首首精品
幾時聽都可以清空自己個腦一段時間

啲鬼佬笑話幾貼切
點解我仲生存?因為有莎木同埋莎木3

我utube聽ja

應該到時有fans made 扮卦

莎木同人中係唔係差唔多

睇返前幾頁
我地有討論過有咩分別

依家集資一個月應該得兩三萬美金
埋單去唔到七百萬
唯有睇E3有咩料仲推唔推得郁

其實呢幾個月算快左

佢哋最好做法就keep住更新啲圖， 片比人睇
先吸引到更多人落搭， 或者比到之前比咗錢嘅人信心就投資落去
而家乜鬼都冇得睇， 好難啦

要等到6月

去到六月如果仲要咁黎推多啲，咁睇怕一定延。
宣佈出番一二集就唔同講法，一定推好多

最好做埋package,我可以再課

佢有話e3有新情報咩

想咋
如果今年出到，正路都有少少野睇卦

預埋

仲有兩個月 兩年連條短片都冇我都幫唔落

我諗應該有一段，平時製作短片後面果啲scene

不過同日宣佈既ff7而定都係得幾張圖

實有人買 面對處境唔同

e3宣佈1,2重製就好
而家玩緊龍如極

remake返龍如系列又cap水
Sega死廢老

之前係kickstarter買左，想知邊個位可以打地址

莎木對世嘉係禁忌般的存在

我科左digital copy，幫唔到手

一樣

唔係買果時就填左咩？
應該到出貨前會有問卷問你想寄去邊嘅⋯

我見佢官網有話send survey畀買家

廢老快啲remake莎木cap水

e3公佈

Sega話大家都期待重製莎木1好耐啦係咪
我地黎kickstart佢 快 科 飛 拖 溫

岩岩back 左$60 大家加油

今年要出喎，而家先整邊黎得切

twitter team yu(非官方，好似係)就搞saveshenmuehd

世嘉搞嘅話佢咁大間公司玩籌錢無人會睬佢

好似薯片搞眾籌咁

鞭屍
SEGA搞咪好似初初話SONY咁大間公司搵莎木眾籌一樣
我笑鳩SEGA死廢老嗜

出左咁多年有幾多FANS專程去呢

我去東京果時去過

有冇搵水手

禁區黎

諗諗幾時可以去下先

世嘉無guts!

朝聖
are u sailors?

去酒吧飲牛奶

日頭未開，天黑前就走左

7點後

三月埋單
Total Amount Pledged
$6,737,278
Total Backers
74,099backers

今年E3有SEGA

上年都有，出人中

Sega 莎木1+2 Remake 接莎木3

而家講左出8 BIT BAYONETTA…

得閒一裝

咁貴

唔撚係下話

搞乜鬼出隻8bit 呢隻我當年都未爆機，對呢類動作遊戲一般

DEVIL MAY CRY女版

而家SEGA都睇得出唔係話好有HEART整GAME喇，都係HEA住出，唔係點睇真GAMER，D GAME而家都好多向

廢老出手機驚

仲有柏青哥機

主力柏青哥同做下D 細GAME發行…而家無左龍如仲應該會咁行，加手機GAME

龍如桐生一馬完咗仲可以出

可能重製第二集呢

佢想實有人買但最多賺埋第2集

最少心機就得

根本冇心整 龍如零算用心啦
極同六為cap水 六好似未整好咁

感覺都係趕收尾。
搞到我反而想玩番多啲0同極既副任

講真，我唔介意莎木bbq ending

講太遠啦
藍帝、紫明、涼三條線唔會全部bbq掛

涼平安回家

帶住一堆後宮回家

我覺得鳥隼最後會變埋做後宮

望呀仆街
不過希望呀望唔好係加拿大識著個醫生結婚生仔

冇啦冇啦以後得聲音文字有原崎望
之後講涼同莎花點樣命中注定我愛你

食屎啦宿命大晒呀

芭月涼發夢變成左莎花睇星星

以前睇有彈幕啲片好仆街發夢
之後起身夢遺射濕咗

貴章要出番嚟啦

一腳踢走工字鐵

過左幾個月喇卦
不過都聯絡唔到涼，信都無封…

肯肯定係涼有危險時候突然飛腿出返黎

叫佢老豆整架直升機去桂林啦

船飛都冇錢買 仲直升機

佢老豆咁大生意點會無

有,但係唔俾錢

呀涼又係無手尾既…寄封信通知下大家嘛…
雖然Joy都話佢成日咁樣講BYEBYE就走左去…

冇消息就係最好消息

咁叫貴章點搵你呢
仲有稻姨好擔心架嘛
返到去咪應該好有錢，D零用錢積住

同涼點返日本…

有咩方法玩返1&2

暫時黎講都係模擬器

要大結局先知喎

偷渡番去啦，有錢咩!

咁陰公

kickstarter
help ryo back home

你唔係話有陳大人咩

而家日本果面無人搵到涼
會唔會貴章去到香港搵JOY，JOY話佢知

打電話都得啦，有朱生有Joy IDD每6秒6毫快過佢走黎香港啦
貴章係工字鐵壓傷，重傷醫半年都好快，我覺得係鷹到先過貴章

我覺得鷹其實好快出左發，但應該盪失緊路

已經搵到寶藏返香港

岩岩收到條team email , soundtrack果度仲未定晒

The exact contents of the soundtrack are currently still confirmed. Once more information becomes available we will post an update to the page, so please stay tuned.

不能感動自己的，不了
一定高汁，唔玩當買cd聽都正

音樂絕對有信心

無記錯係原班人馬?

唔知係咪師兄弟返晒黎

A prolific composer and performer, Ryuji Iuchi wrote many songs for Shenmue 1 & 2 including "Shenhua's Theme." His long list of work includes composition and arrangement for albums, movies, TV programs, concerts and events. Among his video game credits are Exstetra and Spectral Force Legacy.

佢肯定有啦出埋片，但其他唔知

有一個係度應該風格都差唔多卦~

要夾嘅，鈴木咪話放手任佢地做，但係會商討方向
呢啲唔知係咪落實會用已經好莎木感覺，現代感覺加古風

仲有呢首肯定有

真係好正，到時要唔行止黎聽

唔知達哥玩會點

唔好玩，成班小朋友識欣賞先奇

當年為左買莎木就走去買Dreamcast

相信閣下你地曾經買過

睇下達哥點樣演繂啦，反正同龍如差唔多，一開波應該OK既

我反而係矇盛盛買左DC先，之後先識莎木
果陣係咁玩首都高

到時先算

SONY幫幫手

我係睇左莎木個試玩版買住等佢出，出之前玩育成足球

我係未玩2之前好似連機有1既開心版，買左2之後玩番1隻碟已壞，而家荒廢左模擬器要玩番
育成果陣唔太識日文無心機了
仲有隻ETERNAL ACADIA好似係，講空賊好想玩但無玩過

ETERNAL ARCADIA

屁股痕dl 咗rain 嘅譜玩一陣
好鬼sad

整段望之告白

唔識執譜，搵到我都想玩
人地執嗰啲又麻麻地

單音易彈結他版嘅Rain 好sad

話說點樣吹吹下就1001
準備定二好喎

我反而想買DC喺電視玩返1,2集
模擬器好似仲有d問題唔可以完美模擬？

試一野先喇

唱埋

去到40我就開一個

出面唔貴WOR DC，好似係

我而家最大問題係我模擬器第1集，1,2,3隻碟係英文，第4隻碟係日文，唔知通唔通到…

有排搞

點唱埋

自彈自唱基本野

咪搞我

新POST！

一係叫達哥買中古dc黎直播
一係dl dc emu 啦

btw

咪叫佢模擬器啦
過新post la

1001左呢個post先

1001

新post